彭博抗疫榜 港跌至13

彭博抗疫榜 港跌至13

■香港在彭博抗疫排行榜下跌一位排第13名。

武漢肺炎繼續全球肆虐，彭博（Bloomberg）公佈最新「抗疫韌性排行榜」（The Covid Resilience Ranking），列出全球武漢肺炎疫情下最安全和最不安全的國家或地區，香港下跌一位至第13位，中國大陸排行第9位，首3位分別是新西蘭、台灣及澳洲。

新西蘭續稱冠 中國第九

彭博上月首度公佈抗疫韌性排名，分析全球53個經濟體控制疫情的成效，排名昨日更新。香港下跌一位排名第13；新西蘭繼續排名首位，台灣上升一位至第二位，第三至第五依序是澳洲、挪威、新加坡。

彭博排行榜採用多項指標，本港最近一個月每10萬人新增。。。。。。。。。。

彭博

台灣輸俾紐西蘭？